<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lseatao.github.io/8816</id>
    <title>Surround 丶海</title>
    <updated>2020-09-07T03:08:18.426Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lseatao.github.io/8816"/>
    <link rel="self" href="https://lseatao.github.io/8816/atom.xml"/>
    <subtitle>這個世界對著你笑的人太多太多， 但真心包容你的卻太少太少</subtitle>
    <logo>https://lseatao.github.io/8816/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lseatao.github.io/8816/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Surround 丶海</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[职场习惯]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/zhi-chang-xi-guan/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/zhi-chang-xi-guan/">
        </link>
        <updated>2020-08-31T02:35:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、不要一味地埋头苦干<br>
作为新人要敢于破冰，接到任务首先要了解清楚需求的内容，确定没有含糊不清的内容；其次，问问身边的同事，听听他们的意见和需要注意的环节，可以让你少踩不少雷区；最后，给老大看稿前先给小组里面的同事过一下，避免踩到老大的雷区。</p>
<p>2、问清楚再动手<br>
做事不要盲目，接到需求要站在设计师的角度去向需求方多提几个问题。项目背景、用户群体、制作材质、使用场景、特殊要求等等，设计方案不在于多，而在于考虑周全。我们切记在没有想法的情况下抱着各种风格都试一下的心态，做了N多提案让他们选择，有时候提案多反而也变成最终方案确定的阻力。</p>
<p>3、不要做隐形<br>
人我们在工作中要多一份主动，当一个完整的项目结束以后，要整理出作品和项目总结跟你的领导汇报，让他知道你的工作态度，加深他对你的了解。通过不断向领导反馈你的情况，也可以提高你对领导设计要求的把控，在后期的项目中能够更加快速的做出反应，get到领导的意思。站在设计师个人的角度而言，你需要适当的去展现自己，让你的领导不断熟悉你，知道你的专业强项与工作态度，这样遇到好的项目才能在第一时间想起你，给你更大的舞台去发挥。</p>
<p>4、对自己的产出要有一个态度<br>
工作中养成随时整理的习惯，每一个完成的项目都把最终的定稿方案提出来，建立一个作品集，不断的更新与丰富自己的作品集。当领导需要查看你近期的产出时，只需要导出一个PDF文件即可，不仅方便自己随时查看历史项目，也方便领导查阅，相信这样的专业态度给领导留下的印象和小斌的印象截然不同。</p>
<p>5、清晰的文件分类与管理<br>
我们在工作中往往会忽略文件的分类管理，杂乱无章，自己每次找文件都要耗费很多时间，更别说别人来你电脑找文件，简直是大海捞针。我们需要养成清晰的文件分类习惯，利用时间+项目名称的方式进行命名，对于完成的项目需要进行整理归档，超过一年以上的历史项目可以按年份进行大类区分等等，这样的习惯将会给你和他人都带来便利。</p>
<p>6、如何评价他人作品<br>
当我们评价他人作品的时候，需要考虑一下他的心理承受能力，不要一来就是一通指点，这样不是所有人都能像客套话里面说的那样，一点不在意。首先肯定他设计里面好的部分，然后对不足的部分进行个人观点阐述，比如：这部分设计我个人觉得如何设计会更好，你觉得呢等等这样的形式进行，可能对方更容易比较好的接受你的建议，这样才能利于你更好的在团队里面与大家相处，也能让别人对你的专业度折服。</p>
<p>7、记事不要只靠脑，要动笔<br>
对于工作中的任何事项最好动笔记录，完成一项划掉一项，这样不仅可以保证事项不易遗漏，还能方便随时翻阅之前的记录。养成一个好的动笔习惯，可以解放你的大脑空间，存储更多值得记忆的信息。</p>
<p>8、重视面对面沟通<br>
很多设计师总是喜欢通过线上聊天确定所有问题，最好不需要起身，往往很多细节总是差那么一点点。我们要保持与技术有一定的面对面沟通，主动的去找他们阐述你的想法，面对面语言交流不仅能够更快的把一件事情交代清楚，也能让他人感受到你对这个事情的重视度，最终带来更好的结果。</p>
<p>9、克服惧怕领导的心理障碍<br>
我们在工作中总是会与领导有一种天然的距离感，看到领导来看你的作品总是容易表露出不自信的状态。我们也要试着克服自己的这种心理素质，选择性的给领导看看你的项目产出，增强他对你专业的认知度，这样遇到好的项目才能想起来让你去参与。给他看作品前先自己想清楚里面的所有环节，组织好语言，然后清晰的表达出来即可。</p>
<p>10、做好自己，勿论他人<br>
对于很多新人进入职场总是特别激进，也特别努力，专业能力还真的可能会比很多工作多年的还要好。但是我们不能因为别人做不好就要去拆台，觉得自己的能力与收入不匹配可以去找领导提，但是不要做出损害他人的事情，做好自己，不要评论他人的不足，你在说他人不好的时候，领导对你的印象也就不会好到那里去了。你只要做好自己，不断产出优秀的设计，觉得待遇不好可以向领导提，也可以选择更好的平台。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于面试]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/guan-yu-mian-shi/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/guan-yu-mian-shi/">
        </link>
        <updated>2020-08-30T13:33:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>金三银四即将拉开序幕，每年到这个时候都是设计师纠结的时刻，我要不要跳槽？这句话在内心反复地回荡着。下定决定的设计师都在不断地忙碌，修改简历、筛选作品、完善作品集、恶补专业知识、海量地吸收各种成功秘诀。就算是临时抱佛脚，到这个时候也只能硬着头皮上了。</p>
<p>实现梦想的永远都是那些准备好的设计师，我们要时刻做好更新作品集的准备，作品集不只是跳槽而已，也是你对自己劳动成果的一个存储。现在已经有很多设计平台提供给大家展示作品，与其把作品放在冰冷的硬盘，为啥不养成不断发布作品、交流设计、融入行业的习惯呢！</p>
<p>你在做出跳槽决定的时候，一定不要被公司现有的不足和待遇所干扰，要问问自己，我真的准备好了吗？现在设计师的竞争压力已经在不断地上升，临时抱佛脚已经是一个非常高危地决定。</p>
<p>从现在开始你需要养成这样的习惯，那么你将不会错过下一个旺季：</p>
<p>a. 每次完成一个项目都做好包装总结，更新在作品集里面；</p>
<p>b. 充分利用好设计平台，不断地发布作品，这个将在面试之前起到很重要地作用；</p>
<p>c. 养成日常练习地习惯，不但可以创作更多地作品，也能不断尝试新的设计语言；</p>
<p>d. 多尝试突破自己的短板，以一个专业强项作为突破口打开全栈设计的大门。</p>
<ol start="2">
<li>如何有效地投递简历</li>
</ol>
<p>对于一些刚入行的设计师，在投递简历的时候以为投得越多机会越多，于是采用什么一键投递之类的，一下子几十上百家投递完成。当有幸接到面试电话的时候，会让自己陷入跑遍整个城市，面试数十家，没有一家满意的。</p>
<p>根据自己的情况筛选出一级公司（自己最想去的）、二级公司（能够接受的）和三级公司（意愿不大），不要一次性全部投一级公司，要都投一点，因为面试需要一个预热期，前面几场面试不一定能很好的发挥自己的水平，所以不要一下子把自己的梦想给粉碎了<sup>_</sup>。经历过一波面试预热以后再加大对一级、二级公司的投递数量，这个时候你将会拥有更好的面试心理准备。</p>
<p>不要只停留在传统的招聘渠道，要充分利用好互联网的优势，不要遗漏一些专业的设计平台，一些优秀的平台都愿意去这些平台找合适的设计师。</p>
<ol start="3">
<li>做好记录勿四处撒网</li>
</ol>
<p>每次投递简历都要做好记录，不要漫无目的到处投递，这样容易参与一些没有意义的面试，耽误自己的时间。做好记录的好处在于接到面试电话的时候能听清楚到底是那家公司，也好提前问一些基本情况，毕竟现在无论是地铁还是公交，来来回回一天也面试不了几家，需要排除一些基本条件都不符合的公司。</p>
<ol start="4">
<li>不要盲目地答应面试</li>
</ol>
<p>当我们接到面试电话的时候别激动过头随便就答应前往面试，要问清楚一些基本情况，免得参与很多无效的面试。比如：单双休的问题、社保公积金的问题、工作内容及所属部门、薪资是否能达到预期、上班作息时间、部门有多少设计师等等之类的问题，你需要自己列举一下哪些是比较在意的问题，提前简单的沟通一下，可以排除一些完全不符合的公司，这样就不用耗费时间参与无效的面试。</p>
<p>提前询问一下对方是否已经查看过你的作品，只要作品满意了，成功率将会大大提高。这个时候如果你在一些设计平台有作品展示的话就方便很多了，只要给对方一个主页链接就可以观看你的作品，大大提高互相之间的效率。</p>
<ol start="5">
<li>控制好面试节奏</li>
</ol>
<p>我们在投递简历的时候按照自己划分好的公司等级进行穿插性的投递，做好相应的记录。接到面试电话的时候要充分安排好自己的面试节奏，一级公司如有可能尽量安排在下午，上午可以参与一些二三级的公司面试，这样可以更好地进行面试预热。不断地通过面试积累经验，锻炼面试过程中的心理素质，这样下午的面试就会准备更充分，心理状态更好，发挥自然更加理想。</p>
<p>初次参与面试都会比较紧张，发挥会受到影响。通过多次面试之后你会更加放松，面试的心理素质也会不断提高，每一次面试你都会吸收一些信息，不断完善自己的话术、专业知识、对答技巧等等。因此，我们要合理地控制好面试节奏，把一级公司安排在靠后，通过前期的面试预热不断积累经验，为后面的面试打好基础。</p>
<ol start="6">
<li>不打没准备的仗</li>
</ol>
<p>确定明天要参与面试了，不要以为今晚可以放松的睡个好觉，接到面试电话之后你的战斗就开始了。利用网络资源熟悉一下面试公司的产品和服务，如有上线的产品就下载体验，不要走马观花，一定要做好记录，找出产品设计上面做的好的一面和设计不足的部分。</p>
<p>体验面试公司产品和服务之后，可以适当了解一下竞品情况，这将有助于更加理解面试公司所处的行业情况。不打没准备的仗，准备越充分面试成功率就会越高。</p>
<ol start="7">
<li>不穿正装也需得体</li>
</ol>
<p>根据面试公司行业属性和岗位特征，是否穿着正装这个需要加以重视。作为设计师一般还是比较自由一点，大部分的公司还是不会限制正装的，但是也有部分公司有规定，以前在一家金融公司上班的时候就是需要着正装的。</p>
<p>当接到面试电话之后就熟悉一下面试公司的性质，不管是否需要正装，都穿着得体一些，给人更好的印象。</p>
<ol start="8">
<li>巧用两个时间点</li>
</ol>
<p>万事俱备，就等发挥的时刻了，不迟到这个就不需要多说了，起码地尊重。合理的安排自己的出行时间，尽量提前 30 分钟到达面试公司附近，观察一下周围的情况，熟悉交通情况、末班车时刻、周边设施、餐饮情况等信息，入职了感觉不方便就尴尬了。</p>
<p>提前 30 分钟到达公司附近，然后提前 15 分钟进入面试公司，有些公司还是需要面试者填写一些信息表格，15 分钟正好可以作为填表的时间。也可以利用这段时间熟悉一下环境，面试的时候可以更加熟悉环境，放松心情更好地发挥。</p>
<p>面试中</p>
<ol>
<li>基本的职场礼仪</li>
</ol>
<p>从你接到面试电话的时候，你的一言一行就被面试公司所关注，你电话中的应答礼貌会给 HR 一个印象，你进入公司开始面试会给面试官印象，基本的职场礼仪将会反应出别人对你的综合评价。职场礼仪现在已经很容易通过网络查询到，建议大家都适当熟知一下。</p>
<ol start="2">
<li>大声地说出来</li>
</ol>
<p>面试过程中在回答面试官问题的时候要底气充足、吐字清晰、声音放大，别让答案就自己能听见。大声一点不但能让对方听清楚，还能加强自己的自信，有酒后壮胆的作用<sup>_</sup>。在自我介绍和回答问题的时候，语速要慢，有时候越是紧张，语速越是难以控制，要是声音在小一点，基本也就听不清你在讲啥啦。</p>
<ol start="3">
<li>不要做话匣子</li>
</ol>
<p>有时候面试官会引导你回答各种问题，来测试你的综合素质。面对面试官的问题，在回答问题的时候要一针见血，千万别把自己都绕晕了，噼里啪啦说了一堆，却没有踩到点上。没有问到的问题就不要无限制的延展，有时候往往说得越多，错得越多。</p>
<p>如果你对自己的专业能力比较自信，对延展回答的信息有十足的把握且与问题有所关联，那么你可以对面试官的问题进行补充回答，反之则选择言简意赅的方式正面回答问题即可。</p>
<ol start="4">
<li>确定自己听懂问题再作答</li>
</ol>
<p>面试的过程中不要急于作出回答，在倾听面试官的问题时，要仔细用心地倾听，确保自己完全听懂问题再作答。如果在面试过程中对于面试官的问题有疑问或者没听清楚，你要大胆地提出来，别被面试官的气场给压住了。如果没完全弄明白问题就回答，容易答非所问。</p>
<p>在倾听问题的时候，千万别急性子，面试官还没说完你就抢答，即使问题说到一半你就知道要问什么，也要等面试官把话说完，然后再作答。</p>
<ol start="5">
<li>抗住压力控制语速</li>
</ol>
<p>针对初中级设计师面试，面试官还是比较随和的，也很少出现压力面试。对于高级或者资深级别以上的设计师面试，面试官一般会加入压力面试的环节。面试官有意制造紧张，通过提出生硬的、不礼貌的问题故意使候选人感到不舒服，其目的是确定求职者对压力的承受能力。</p>
<p>压力面试会在你面试过程中毫无防备的时候出现，如果你感觉气场不对的时候，要控制住自己的心态和应答问题的语速，这一切都是面试官在测试你的心理素质。如果你抗住压力顺利的回答出这一连串的发问，恭喜你挺过来了，接下来将会不断地缓解氛围，面试也将接近尾声。</p>
<ol start="6">
<li>正面、自信地回答问题</li>
</ol>
<p>面对面试官的提问要正面的回答，如果这个问题牵涉到自己的隐私不方便作答就直接提出来（正常情况一般不会问出格的问题），要回答就不要回避性地侧面回答。</p>
<p>在回答一些专业性问题的时候要表现自信，特别是让你解释自己设计作品的时候，要对自己的作品足够自信，如果你自己都不自信，那么这个作品如何打动面试官呢。所以我们在包装作品集的时候，选择出来的作品自己要心中有数，别自己的作品都解释得含糊不清。</p>
<ol start="7">
<li>适当地运用专业术语</li>
</ol>
<p>每个行业都有很多专业术语，设计也不例外，平时无论通过书籍、公众号还是设计平台，你会看到很多设计语言的专业名称，适当记忆一些，面试的时候在描述自己设计作品的时候，可以适当通过一些专业术语诠释设计思路。</p>
<ol start="8">
<li>组织语言多用列举法</li>
</ol>
<p>有时候最怕的不是你回答不完整，而是你说得没重点，噼里啪啦说了一堆，有些回答都不知道自己提及过好多次。我们在回答问题的时候也不需要完全不加思考立马就要作答，停顿几秒钟理一下思路面试官还是能够理解的。</p>
<p>在回答提问的时候，我们在组织语言的时候尽量多用列举法，比如第一，第二，第三等等，这样面试官听起来也能够快速捕捉到你的语言信息。即使你回答的不是很完整，你也能给面试官一个好的印象，可以体现出你是一个思路清晰、善于进行语言组织、讲话有条理的设计师。</p>
<ol start="9">
<li>不要低头，你没犯错</li>
</ol>
<p>在进行自我介绍和回答提问的时候，不要低着头像背书一样的发出声音，昂首挺胸，大声地回答面试官的提问。说话的时候也不要东张西望，眼珠子左转转右转转，为了表示相互之间地尊重，无论是倾听还是作答都最好目光注视着对方的眼睛，如果是多位面试官，不必一直盯着一位，可以都兼顾一下，让交流更加顺畅自然。</p>
<ol start="10">
<li>不懂的就诚实交代</li>
</ol>
<p>面试过程中遇到不会的问题是很正常的，没必要隐藏自己的无知，不懂装懂将会造成更差的结果。遇到不懂的问题就诚实交代，如果是专业性问题就虚心地请教面试官答案，这不仅能够通过面试学到新的东西，还能给面试官一个好学的印象。</p>
<p>但是如果你面对提问基本都是不懂的话，那就得找找自身原因了。如果真的遇到这样的场景，就要把这些不会的问题记忆下来，回去立马通过资源查询答案，临时抱佛脚的时候也只能通过这样的方式弥补不足，争取下一次面试遇到相同的问题能够回答上来。</p>
<ol start="11">
<li>不想当将军的士兵不是好士兵</li>
</ol>
<p>通常关于你的职业发展方向和未来的规划等问题都是会被问到的，不同阶段的设计师对于未来的规划和职业方向都是不太一样的。我们在给自己设定规划的时候不要太长，比如未来十年什么的就没必要了，短期规划更靠谱。</p>
<p>如果你是初入职场，三年的时间沉淀专业是必须的，职业方向只要是围绕自己确定的方向不断发展即可。工作三到五年以上的设计师，你的目标可以是努力做上将军，别怕你的面试官会觉得你抢饭碗，不想当将军的士兵不是好士兵<sup>_</sup>。</p>
<ol start="12">
<li>你确定自己真的没问题</li>
</ol>
<p>面试最后一问一般都会问你有什么疑问需要咨询，别着急着说没有，想清楚是否真的没问题。面试过程是一个双方了解的过程，不只是公司了解你而已，你要利用机会了解你最关心的问题。比如：你的岗位职责、所属部门、团队架构情况、负责的产品情况等等，你自己要事先梳理一下，把心中的疑问都弄清楚，这样才能在做决定的时候更好地选择最合适的公司。</p>
<p>面试后</p>
<ol>
<li>无须在意结果，做好总结</li>
</ol>
<p>面试结束以后只能尽人事听天命啦，这个时候去想结果是没用的，无须在意结果，做好总结才是关键。曾经有前辈告诉我面试积累如同工作经验积累，有时候可能比工作积累学到的经验更多更快速。回到家以后要凭着记忆把面试过程中的问题进行记录，对于自己没有把握的问题要查资料加以确定，做好每一次面试的总结，你将会不断积累专业沉淀。</p>
<ol start="2">
<li>你真的很在意就做个回访</li>
</ol>
<p>通常面试结束一周左右是会出结果的，如果是大平台可能会周期长一点，但是现在一般处理结果还是很快的。如果你一周后没有收到消息，一般可能距离公司的标准还不是特别理想。如果你真的很在意面试公司的结果，你可以主动电话回访，咨询一下是进度问题还是直接淘汰了，如果是后者就问一下原因，是在那一块有所不足。比如是专业能力问题、学历问题、面试表达问题、工作经验问题等等。虽然被淘汰了，但是知道哪里不足也能在后期好加强提升。</p>
<ol start="3">
<li>如果犹豫就冷静下来寻求帮助</li>
</ol>
<p>接到面试成功的电话通知，如果是自己选定的一级公司那么恭喜你。如果不是的话，可能你会犹豫，这时候你可以简单的熟悉一下公司给到你的福利条件，做好相应的记录，然后可以征询思考时间，通常会给你一定的考虑时间。你可以咨询一下朋友或者同行前辈，通过旁观者的分析给自己理清一下目前的形式，作为判断的一种参考。</p>
<ol start="4">
<li>时间关系让你不得不下个决定</li>
</ol>
<p>面试一段时间之后，你要冷静地分析一下目前自己的面试情况，在面试前期如果是二三级公司的话可以给自己更多次尝试的时间，如果已经接近旺季尾声的话，可能需要适当妥协了。从多方面对比一下情况，选择一家最接近自己预期的公司，不要一直遥遥无期地等待，容易错过最后的机遇。</p>
<ol start="5">
<li>打入内部后不要急于画上句号</li>
</ol>
<p>恭喜你成功进入自己理想的公司，这个时候很多设计师对于自己的这次面试经历画上了句号。这样做也是没问题的，只是作为更加有心的你，可以不要急于画上句号，有时候自己总是不知道自己的优势在那里，这个时候你也许有机会去寻找答案了。</p>
<p>打入公司内部以后，你也可以问问同事团队选择你的原因，虽然不一定都能找到答案，但是也许能够存在惊喜呢！从同事那里你可以得到团队选择你的原因，有时候自己不一定能够看清楚自己的优势，旁观者反而看得更清楚。结合这些信息，你可以知道自己以后努力的方向，加强优势的板块，不断弥补不足的短板，只有不断地更新迭代自己，才能不断地越走越幸运。</p>
<p>小结</p>
<p>面试过程只是更好地展示自己综合的一面，设计师的面试成功大部分还是取决于专业沉淀、行业经验、作品质量等因素。磨刀不误砍柴工，充足的准备和日常的习惯将会不断影响最终的结果，平时就要养成整理作品集，加强日常学习动手的习惯，这样你才能不断地收获惊喜。</p>
<p>赶在金三银四这个求职旺季分享一下自己的面试经验，希望可以帮助更多的设计师朋友。任何的经验总结都不一定适合所有人，大家还需结合自己的实际情况选择性采用。</p>
<p>作者：黑马青年（黎波）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界不会因为你停止]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/shi-jie-bu-hui-yin-wei-ni-ting-zhi/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/shi-jie-bu-hui-yin-wei-ni-ting-zhi/">
        </link>
        <updated>2020-08-27T12:28:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>世界不会因为你停止，得不到的终究是你不该得的，所以有时，淡然倒好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[学会欣赏美，活得才像人]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/xue-hui-xin-shang-mei-huo-de-cai-xiang-ren/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/xue-hui-xin-shang-mei-huo-de-cai-xiang-ren/">
        </link>
        <updated>2020-08-21T14:21:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>美学大师蒋勋曾经说过一句话：过得像个人，才能看见美。他非常强调人作为主体在审美中的地位，当你自觉地提醒自己是个人，而非一只忙着打洞储存粮食的鼹鼠，然后放慢脚步去观察自然、品味生活的时候，美自然就会在你面前展现出来。但我喜欢把这句话反着讲：学会欣赏美，活得才像人。我们不能等待美的出现，但可以刻意去发现生活中的美，并且通过这种对美的欣赏，让自己摆脱功利主义的利害计较，从而更好地完善自己作为一个人的存在。</p>
<p>蒋勋重视个体的自觉，我注重欣赏的行为，所以蒋勋的境界更高，当然也更难达成。在我看来，每个人都有欣赏美的权利，不管你是何种状态，只要你愿意去欣赏美的存在，就可以得到美的滋养。说起美，另一位美学大师朱光潜曾经有一个经典的论述：一个木材商人、一个植物学家和一个画家同时面对一棵古松的时候，木材商人心里盘算的是这棵树是适合造房子还是打家具，以及卖出后利润如何；植物学家则看到一棵树的树叶特征、树干粗细以及生长的环境，并基于此判断这棵树属于什么类、什么科；画家则聚精会神地欣赏和玩味古松苍翠的颜色，甚至能体会出傲然挺拔和绝世而独立的精神。木材商人的审美是实用主义的审美，植物学家的审美是科学的审美，画家的审美则是艺术的审美。实用主义的审美以善为最高目的，科学的审美以真为最高目的，艺术的审美以美为最高目的。</p>
<p>在美学理论的发展历史中，实用主义和科学主义也都曾占有一席之地，无疑以艺术的态度审美才是最高的审美，因为木材商人和植物学家的关注点都不在古松本身，他们都是把古松作为跳板，把它与相关的各种事物连接起来。而画家则专注于古松本身，暂时放弃实用主义和科学态度，以达到一种物我两忘的状态。就如同我们看到一个姑娘，如果立刻联想到如何繁衍后代，则落在了实用主义的态度上。而我们去分析她的性格、人品和喜好，则又陷入了科学桎梏中。她出现的时候，正好在雨天，细雨蒙蒙，她打着一把伞，在一片苍茫中她衣裾飘飘，我们觉得美极了。此刻，是最高境界的审美。</p>
<p>因此要学习欣赏美，就必须刻意自觉地放弃实用主义和科学主义。比如去博物馆看梵高的画，我们不必了解梵高的生平经历，也不必掌握绘画的理论知识。我们站在他的画作前，透过他的色彩，感受到一片灿烂的星空。那一刻，我们忘记了所为何来，也忘记了将向何去，就停留在那里。通过这幅画感受到一种平静，就是美。同时，一个人必须要与审美的对象保持距离。比如我们阅读托尔斯泰的《安娜·卡列尼娜》，总是通过安娜的行为联想到自己妻子的不忠，那么就无法去欣赏，因为离《安娜·卡列尼娜》太近了，近到让自己无法进入小说的美感世界。这或许就是我们常说的距离产生美吧。</p>
<p>阅读小说也好，欣赏雕塑、绘画也罢，我们不必总把自己代入。你越能从中抽离出来，就越能体会到美的存在。因为美是不应该涉及利害的，而一旦将自己代入其中，就逃脱不了利害的计较和道德的审判。康德在他的《判断力批判》中，把美感定义为：不计较利害的自由的快感。不计较利害的唯一方法就是保持自己的旁观性。另外，审美一般是建立在无用之上的，无用之用才是审美的大用。</p>
<p>我们过于重视有用，这种功利主义的思想强调对现实问题的解决，让人局限于动物性的自己，以图自保。而无用之用，是不会立刻作用于现实目的的，它更重视心灵的感受。</p>
<p>因此，从这个意义上说，它让人从现实中转移出来，以获得人之为人，而不是鼹鼠的自觉。<br>
<img src="https://lseatao.github.io/8816/post-images/1598020018723.png" alt="" loading="lazy"><br>
不管被人如何陪伴爱护，人生终究是一条孤独的路。</p>
<p>审美是每个人都有的权利，而非少数独享的特权。只要你有意识地保持审美的自觉，就会获得美感的享受，也就活得越来越像个人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SIGN模型]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/sign-mo-xing/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/sign-mo-xing/">
        </link>
        <updated>2020-08-20T01:05:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“S”就是“Success”——就是自我效能感很强，觉得自己肯定能行的。<br>
“I”就是“Instinct”——就是你自发性的，没有别人逼你的，是你迫不及待想尝试的。<br>
“G”就是“Grow”——就是你发现自己学得很快。<br>
&quot;N&quot;就是“Need”——就是事后充满满足感，过程中有一种“做这件事本身就是回报”的感受。<br>
“SIGN”其实分别满足的是：自我效能、热爱、天赋、需求。符合的条件越多，越有机会发展成优势。</p>
<p>你的天赋就是你喜欢的，你愿意学的，你学得很快的，并且学好了会让你非常开心非常幸福的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用户体验设计师的5条宝贵的心理学原理]]></title>
        <id>https://lseatao.github.io/8816/post/yong-hu-ti-yan-she-ji-shi-de-5-tiao-bao-gui-de-xin-li-xue-yuan-li/</id>
        <link href="https://lseatao.github.io/8816/post/yong-hu-ti-yan-she-ji-shi-de-5-tiao-bao-gui-de-xin-li-xue-yuan-li/">
        </link>
        <updated>2020-08-13T23:29:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.指定目标对象<br>
生成任何产品时，都可以在经理的控制下进行创建，也可以理解其背后的逻辑。我的观点是有两种类型的设计师。<br>
其中之一需要预定义的任务，经理需要对其工作进行控制。这种类型的设计师无法理解其工作背后的目标受众。相反，创意人员只将注意力集中在工作的技术部分。<br>
特定于技术并不是一件坏事，但是如果您选择这种方式来担任设计师，那么您将无法在未来扮演领导角色或建立自己的初创公司。为什么？因为您需要先了解您的目标受众，然后再创建产品。<br>
第二种类型的设计师了解目标受众，并能够针对所使用的产品功能发表自己的看法。但是，与以前的设计师类型有何不同？简短的答案是心理学知识。<br>
一旦至少了解了它的基础知识，您将不仅可以创建网站，应用程序，CRM等，而且无需经理，研究人员或利益相关者的帮助即可找到目标受众。<br>
为什么如此有益？首先，您可以了解自己的产品细分，创建详细的用户角色。其次，您的产品将决定实际的用户需求，并且您将像实际用户一样考虑需求。第三，您可以超越通常的设计师。<br>
我所说的“超越”是什么意思？许多设计师以技术专家的身份加入初创公司。但是只有少数人能够建立自己的业务。为什么？因为第一类设计师无法理解目标受众的重要心理方面。如果他/她创建的初创公司并没有真正的用处，那将是一次失败。<br>
2.了解您的用户<br>
我已经分享过，了解目标受众与技术技能同样重要。但是，从心理学学习中可以获得的另一个好处是-了解用户行为。<br>
通过理解用户行为，我的意思是您将逻辑上考虑用户采取的每项操作。在进行实际开发或产品改进之前，我们会进行大量用户测试。但是真正重要的是查看每个用户操作的幕后情况。<br>
快速示例。您构建用于购买布料的应用程序。您有多个认为有用的过滤器：交货时间，品牌，尺寸，颜色，价格，商店位置，材料质量等。如何确定应从此列表中选择什么？根据您的个人看法？<br>
您无法决定什么重要，什么不重要。您并不是为了个人满意而构建应用程序。如果要构建产品，则需要进行调查，用户测试，并了解从中获得的结果。<br>
这就是为什么用户和设计师之间存在误解的原因。这就是为什么有时目标受众无法确认设计师的解决方案的原因。设计师甚至从其产品竞争对手那里获得最佳解决方案，并认为它会发挥最佳作用。<br>
学习心理学，您的解决方案将像龙卷风一样进入您的工作。您不会依赖竞争对手的设计解决方案。您将从用户的角度解释您创建的每个功能。<br>
3.预测用户的行为<br>
学习心理允许设计师将他/她自己放置在真实的用户位置。为什么设计师需要它？您将通过多种方式从中受益，预测就是其中之一。<br>
通过抛出用户场景，您将执行与用户相同的操作，并且可以生成以用户为中心的应用程序和Web产品。这将是很棒的，因为所有企业都需要将其访客转换为付费客户或忠诚会员。<br>
另一个巨大的好处是可以正确创建调查表。创建调查时，您的问题将更针对实际用户的问题。这意味着所接收的数据也将是准确的，并有助于您的特定产品功能。<br>
当您观看与与您的产品进行交互的用户的会话时，心理可以帮助您了解其行为的隐藏元素，例如手势，模仿物等。<br>
这些东西是潜意识的，人们无法控制它们，至少对我们大多数人而言。因此，了解这些信息将有助于您阅读人们的思想并揭示他们的内在思维。<br>
4.准确建立用户角色<br>
心理学可以帮助您为用户角色识别正确的描述元素。当您使用新产品时，您会知道有多种因素可用于用户角色，例如年龄，收入，位置等。<br>
是的，有用于此目的的通用模板。但是，如果一切都如此通用，则用户角色不需要重新创建。这就是为什么设计师和研究人员了解很多有关产品行业的知识，并一次又一次为他们创建个人模板的原因。<br>
说到重点。这意味着为了精确起见，您应该知道哪些因素对您的用户角色很重要。<br>
快速示例。如果您为欧洲客户生产产品，那么美国的位置将毫无用处。而且，如果您的买家只有45岁以上，则没有必要指定年龄。<br>
如您所见，心理学开创了超越标准用户角色的广泛范围。设计师可以进行部分研究，并且可以像进行研究一样进行富有成效的研究。<br>
这并不意味着您需要详细学习所有内容。但是，您知道的信息越多越好。<br>
5.高效地创建产品路线图<br>
最后，如果您与初创公司或什至是企业级公司合作，则应该知道它们都有产品路线图。<br>
产品路线图是一项业务开发计划，其中包含团队的所有详细信息。这包括团队合作的短期和长期战略计划。通常会在此处列出功能和产品自举列表。<br>
如果您曾经想过在初创公司工作，那么这是要学习的第一件事。心理学在这里代表什么？首先，您将使用上述所有以前的优惠以及一项新优惠。<br>
对于产品路线图，最后期限至关重要。了解您的工作速度和心理，您将不仅可以为您和您的团队预测短期任务，而且可以预测长期任务。<br>
这意味着您将按时完成任务，并且不会削减或拒绝该产品的功能。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>